中國商務部快速反擊 向美進口貨徵25%關稅

中美貿易戰爆發！美國總統特朗普日前簽署備忘錄，準備向總值多達六百億美元的中國貨品徵收關稅後，中方迅速作出反擊，昨宣佈計劃向總值三十億美元的美國貨品加徵百分之十五至二十五的關稅。商務及經濟發展局局長邱騰華（圖）回應指，中美為本港重要貿易夥伴，如發生貿易戰，本港少不免會受牽連。

特朗普周四簽署備忘錄，引用當地《貿易法》第三百零一條，向總值多達六百億美元的中國貨品徵收關稅，並定出三十天諮詢期。中方見狀反擊，昨宣佈向總值三十億美元的美國貨品加徵百分之十五至二十五關稅，以維護中國利益。

商務部發聲明指，中國會分兩個階段向美國的進口貨品加徵關稅，第一階段是向總值九億七千七百萬美元的一百二十種貨品，包括鮮果、乾果、堅果、花旗參、葡萄酒、改性乙醇及無縫鋼管等，徵收百分之十五關稅；第二階段共計八個稅項，涉及十九億九千二百萬美元貨品，包括豬肉及製品、回收鋁等產品，擬加徵百分之二十五的關稅。

仍冀對話解決糾紛

商務部指，中方仍然希望透過對話與美方解決貿易糾紛，並指加徵關稅是以彌補美國向鋼材和鋁材徵收關稅而對中國所造成的損失。中國駐華盛頓大使館也發表聲明指，如果美國發動貿易戰，中方將會奉陪到底，透過一切必須的措施捍衛本身的合法利益。若美方作出危害雙方貿易關係的行動，美國最終會自食其果。

特區政府商經局局長邱騰華指，本港不少企業在中美兩地都有直接投資或大量經濟聯繫，港府會密切關注美方做法會否引發經貿動盪，以及稍後發表的徵稅商品清單，如本港商貿利益受損，當局會據理力爭。

小朋友齊打交

大佬，24號舊文你不如下個月先post

on99 回帶西